---
title: 二之六.  算命 （1）
date: 2019-02-28 17:11:43
tags: [故事, 二] 
---
出了車站，我其實也搞不太清清楚到底應該往哪裡走。很久沒有到這裡，再加上眼睛的問題。雖然車站裡有標示，但是因為視線不太清楚，我靠著牆邊慢慢地往出口前進。


為什麼來這裡？我也不知道。這一段的檢查與治療讓人有些疲乏，雖然曾醫師是這方面的權威，但是現在看起來頂多是症狀治療，找出了病名和病因，也不等同於有治癒的方式。向公司請了一個月的長假，就是希望能夠在這段時間將眼睛起碼治療到一個可以工作的程度。曾醫師開的藥是比起之前的用藥來得有顯著的效果，但是視線所及大部分還是霧茫茫。


我不敢相信自己竟是朝著媽祖廟走，媽祖會保佑我嗎？這車站旁的媽祖廟香火鼎盛，從小逢年過節有時就會來拜拜，但是並不是抱著虔誠信徒的期望，而是偶來香客求平安的想法。 廟裡常有許多跪拜的民眾，從他們專注而崇敬的神情，雖然旁邊常常世人聲喧嘩，但總帶給我一種寧靜的感覺。也許這就是我所企求的吧？


等等，那是一隻黑狗嗎？這裡怎麼會有黑狗？雖然旁邊影像有些模糊。牠就出現在我視線最清楚的方向。黑亮的短毛，像是台灣土狗的品種。壯碩的體型，和在實驗室出現狗的幻影似乎相當類似。曾醫師他們都說在我做檢查的時候，從頭到尾實驗室中都沒有黑狗進來。但我所看到的黑狗卻和任何出現在我眼中的影像一樣真實。 他們為什麼要隱瞞，還是真的是我的幻覺？現在這隻黑狗呢，牠是另一個幻影嗎？


「小黑，來！」我嘗試著叫牠。

黑狗有些慢下來，甚至回頭看了我一下。雖然狗的表情，特別是黑狗的表情，很難看的清楚。但我覺得牠好像是要讓我跟著牠，感覺也不是一隻兇惡的狗的樣子。



黑狗並沒有往人多的媽祖廟方向走，反而是鑽進了車站旁的小巷弄。一路我跟著牠，倒也沒有跟丟。在一些轉角的地方，牠甚至有意地慢下來。


忽然，我被人拍了一下肩膀 

「先生，要算命嗎？」

我轉過頭，是一個穿著深色舊式唐裝的老先生，年紀看起來可能也有六七十了吧。我再回頭過來──黑狗已經不在我視線內。

「不用」我冷冷地回答，一邊繼續往剛才黑狗的方向要走。

「等等嘛！你最近應該有些困擾吧？」他還不放棄，玩這個老套。

「我沒有什麼困擾，謝謝。」我還算有禮貌地回應他，但臉並沒有朝向他的方向，不論如何我已經跨步準備離開。只是，突如其來他抓住了我的右手臂。這是什麼？我很不高興地甩掉他的手，轉頭準備要斥罵他。


他倒是挺淡定，一點不理會我的不悅，氣定神閒地說


「你的眼睛應該有問題吧？還是我眼睛有問題？」






